點解00後要將玩打做挽 將未打做味？

明明筆劃又差唔多 速成又係兩個碼
讀起上黎仲要唔啱音
點解要打到啲字亂晒籠

嗔系吾G bor

00後用支那拼音打字

好多人「係」同「系」都未分得清

甘/噉
既/嘅

咁

多左

系 係 都算啦
上面嗰啲全部讀音都唔同
懷疑佢地打字都有鄉音

又躺槍

將「咪」打做「未」都見唔少啦
唔止讀起嚟有問題
就咁睇本身都好易有誤會

例子：

：呢個問題要點解決先好？
：咁咪得囉
：係喎

：呢個問題要點解決先好？
：咁未得囉
：我夠知未得

收皮啦 我識嘅00後全部都打玩唔打挽 打未唔打味嘅
分化撚 拉

拉

因為佢哋淨係知玩=換呢個音 唔知有其他音

樓主五毛玩分化
身邊00後全部都打正體字

躺你老母

between

宜家唔知咩事連「係」同「喺」都會搞亂

噉好似係第2聲 其它音用咁好似啱啲
不過宜家冇分得咁細 一律用咁我都覺得ok

其實唔係話想標籤定咩 但上一轉lihkg睇post總有好多呢d留言
睇到r晒頭

做咩對號入座

呢個可能係懶音問題
不過我覺得歧義同篤眼篤鼻程度都冇味字咁un眼

多謝你回覆
但唔使下下都咁惡同扣人帽子嘅
真心, 你身邊冇唔代表少人打, 因為我就係喺lihkg見得太多先忍唔住開post問

但個挽字明明就係第5聲
見親都好睇唔過眼
eg. 隻game應該幾好挽
挽你老母咩 挽留挽回定手挽袋呀

不推文啦做咩啫你
上轉lihkg大把 你留意下先啦